社會科學是否科學?

係
唔係

曬時間
所謂科學本身自帶既實證主義都有局限
係又點唔係又點

從來都冇將一個科目直接分為科學或非科學，而係以佢有否使用科學方法及態度研究相關學問黎劃分

負皮係負你個statement

自然科學入面，名詞可以定義得好準確，可以係已有既知識入面準確分辦各種現象。
但社會科學就唔係咁易，例如咩係民主已經可以拗餐死。

無論據＝鳩吹

弱智仔
同你講都費事

識少少就咪撚扮代表啦
掟個term出嚟就算
中學未教議論文？

on9仔

到你

咩叫知識，點為只知識，知識係點樣被認知，點樣去處理知識既真確？準確同分辦本身又帶有咩特性？個傾向係點來？現象本身係點樣被概念化認知？觀察現象本身有咩問題？
呢啲全部都係就咁science可以處理到

how about econ ??

麻煩啲科學中心主義撚話我聽科學點樣描述所謂真假、存在虛無、想像實在呢樣野係啲咩既模態

順便再講下
科學研究點都要要用文字記錄、語言描述
咁佢地係點排除文字、符號、語言等等作為中介既干擾？

又既然科學咁勁，咁點解到頭來科學都只係為政治需要、帝國主義、資本服務？佢地既中立性係邊到？

因為未搵到更好方法表達？

「水到100度攝氏會沸騰。」
呢句陳述入面，所有名詞係自然科學都有定義。
例如水既定義係兩個氫原子加一個氧原子既化合物（大概係咁）；而任何一隻物質都可以用呢個定義黎界定係唔係水。
而呢D定義係透過觀察、歸納、大家對個別字眼有共識而得出黎，係陳述現象世界不可或缺既工具。

Scientific investigation係方法黎姐
你用黎研究點解太陽東邊升起又得
點解獅子有毛又得
點解內戰結束唔到又得
點解屋企個廁所漏水都得
好難話邊個係科學邊個唔係

科學仲有樣比較重要嘅野係可唔可以去falsify一個論點，例如有人問占星術算唔算係一門科學，因為占星術提出嘅論述都係好難去falsify，所以佢最多只可以歸納去pseudo-science

我個人觀點基本係眼見不為實，與其去辯論咩野係「真」，我覺得將所觀察嘅事物歸納為一種表現形態就可以，例如物理公式，只係一條方便人類描述事物點樣表現嘅expression

至於樓主嘅問題，我無補充，sorry for 1999

係唔係「真」係science，表現形式黎啫

社會科學都可以叫有用到科學方法 可能算係科學既分支?
但實驗Variables 太多 重複難度高 預測能力低 貢獻遠比 自然科學(and thus 應用科學)
所以比人覺得 對比起 自然科學, 應用科學 佢係揸流攤

就好似係茫茫大海你要用最唔嚴謹最唔advanced 既技術 搵兩滴水 然後話佢地有correlation 一樣 比人覺得你吹水都唔出奇

相反自然科學就好多factor 都有嚴謹既控制, 只係睇少數既variables, with state-of-art 既technology
再有一個長遠而成功既歷史 所以比人覺得 自然科學先係 堅野

所謂social science大部分都係馬後砲
無論實驗結果係點，都搵到個theory去解
重點係無(未有)predict result嘅能力

唔係
但唔代表錯/冇價值

有scientific investigation
用科學既方法分析社會既現象。

okok
既然科學咁冇用
過原始人生活未
定係又要擁抱第三波女權後現代主義社會建構論
又要享用父權至極嘅科學(同數學、工程)帶嚟成果

科唔科學既定義係要睇佢有否科學方法(理論、驗證等方法去證實其學說假設)。唔一定要拎哂實驗工具既科目先係科學。見到有咁多負皮就知CHILD登無得救。

咁都有得笑